沒事兒沒事兒 大圍站沉降停工半年 政府放寬沉降標準一倍 港鐵宣布明復工

ICAC呢

大圍站沉降停工半年 政府放寬沉降標準一倍 港鐵宣布明復工

港鐵大圍站工程去年因附近一監測點的沉降幅度達預設指標而停工至今。港鐵今天發新聞稿，指已獲相關政府部門同意，大圍站有關項目明天復工。港鐵表示已提供有效控制及緩解進一步沉降的施工方法，並經屋宇署及港鐵公司同意。不過，原來復工的原因是政府同意港鐵大幅修改沉降停工標準，由沉降 20 毫米須停工，增一倍變為現時沉降須達 40 毫米才會停工。

港鐵指鐵路保護組人員於去年 7 月 12 日的恆常監察中，檢測到位於大圍站南行綫月台末端及附近一枝架空電纜杆的監測點沉降幅度，達到預設的停工指標，即沉降超過 20 毫米而須暫時停工，於是項目發展商在相關鐵路保護區內的地基工程，自當天起暫停。

停工標準 20 毫米變 40 毫米

港鐵指，政府相關部門現時已確認大圍站月台結構完整，鐵路狀況符合安全營運要求。而港鐵在過去數月一直密切監察大圍站的沉降情況，並由項目發展商委任的註冊建築專業人士，按要求提供有效控制及緩解進一步沉降的施工方法。建議書後經由港鐵及屋宇署審視，確保相關工程復工不會對鐵路安全構成影響。政府部門接納發展商的復工要求。而根據工程評估，項目的預設停工指標竟然由 20 毫米，修訂為 40 毫米，增幅達一倍。

港鐵承諾，公司及政府部門會繼續嚴格監察。目前鐵路保護區內有 50 項進行沉降監察的鐵路相關設施，港鐵指會確保鐵路基建時刻維持在安全及良好狀態，保障乘客、職員以至大眾安全。

特區政府 傀儡政府

你沉幾多我就放寬幾多

樓上已經又狗鐵 又官

改完冧樓冧月台，火車出軌

都係同你講，

火車出軌，因為乘客集中一邊企
冧完樓同月台，就同你講因為太多人

如果唔好彩之後出意外死咗人，唔知政府點解釋

太麻煩，你沉幾多我放多倍

大陸咁多讀水利同地質出身嘅領導人，點解唔幫拖解釋吓究竟發生咗咩事

一個月後再改80豪米

將標準改為參考指數就ok 👌🏻

唔洗解釋，出左事就
正苦：港鐵既錯
港鐵：判頭既錯
判頭：二判既錯
⋯⋯⋯
工人既錯

一國兩制喎

唔管香港事務喎

你樓上有講

一樓 改做地下一樓

我話得就得

冇死人囉哈哈